應否減少大學學位去提升大學生質素?

2012 報JUPAS人數64,450 學士學位取錄14,848
2017 報JUPAS人數48,195 學士學士取錄17,675

以前21分都要驚no offer 依家21分已經穩入三大
咁都入唔到U既真係要反省下自己係咪讀大學既材料
入大學易左咁多 搞到學位貶值 大學生質素參差
再咁落去就變到台灣咁全民大學生

岩, 人有賢愚叻蠢, 應該要大力限制, 費時比蠢人居上位
利申: 蠢人

其實我覺得八大唔應該搞咁多同外國U 搞嘅top up 佢地對asso/hd 嘅gpa 要求極低，一般gpa 2點幾就入到，班友讀完個啲不知名U 嘅遙距top up 就當自己真係大學生

[/member]識人23分想入hku[/member]

唔好覺得大學生就自視高人一等啦

如果你咁驚自己個學位貶值只係代表你廢 想全世界都冇學位然後你自己就可以拎住個學位打飛機咩

就係呢d小農心態累撚死香港

你係有料，有冇學位都搵到食

利申:大學生

UST上年好似有科收到18分?
基本上入到UGC個堆都有啲係低質架啦
讀TOP UP個啲仲要自欺欺人

UST 18分入去應該係QSA
佢地應該收曬皮, 冇料入去=害自己, 自欺欺人

我講緊讀asso/hd 駁上去嗰咋外國U 同八大搞嘅遙距top up 喎，佢地收人係睇asso/hd 嘅gpa

唔通好似台灣咁全民大學生就叫好?
入學條件越低 畢業生質素就越差
一間高等學府畢業出黎既人居然連講英文都口窒窒
真係柒唔柒啲

有心揀嘅話，19分已經入左三大

我知你講緊邊啲
但係當UGC都咁易入既時候
仲要讀TOP UP既人真係垃撚圾
冇咁既能力就唔好逼自己為個所謂degree浪費埋啲咁既錢啦

Absolutely

完全同意

理科同工程

入到啦，今年仲少人

樓豬好極端
仲有少少9唔搭8

樓豬2013 14仲多人過12

G持

封左後門就差唔多

支持引入多啲支那大學生再放佢地入香港求職市場
你係有料就唔驚支那人啦

每五年要返本科考個個試咪得
自費

根本兩樣事黎

Whatever la
其實有好多人想讀都冇得讀

不如香港返返去農業社會好嗎？

2017 報JUPAS人數48,195 學士學士取錄17,675

新聞唔係話咩 1.6人爭一個位咩 ?
你講既呢度差唔多3人爭一個學位喎...

同意呀

不過要等我讀完先

仲計埋asso班買學位既人

應該係多左非8大入jupas呀？

1.6係計夠3322既人
報JUPAS唔使3322都報得

是否應減少高中學位以提高高中生質素

鯨大一向係jupas
近年好似多左含大嗰類

全民大學生都有等級分啦
唔通台清交成會同讀大葉一樣咩

最好所有人都冇得接受教育
只有樓主一個可以讀大學

我認為唔應該因為怕貶值就剝奪人地讀書既機會

大把高分低能出到社會咪又係口啞啞面紅紅

個d唔通又好型咩

點解冇人提出提升教學質素

咁唔係個個報jupas都有3322

入唔到個堆真係垃圾中既xo

咪係囉，將教育原意本末倒置

香港人有學位都係低質素

有33322個2萬幾人左右先夠資格報U

其實所有人都有受教育嘅權利
不過我覺得唔係所有學生都應該讀大學
總有人唔適合academic studies 要讀vocational education 甚至唔讀書
咁唔通叫呢啲人讀大學入面啲學術嘢？
公開試同ASso目的在於選出有能力讀大學嘅學生
如果兩關都過唔到又何必入大學受苦
俾唔適合嘅人讀大學係浪費社會資源
其實與其加大學學位不如鼓勵學生去vocational training
反正九成香港人讀書都係為賺錢
有門專業技術分分鐘好揾過undergrad

學德國學制，開多幾間技術學院好過

根本香港就唔洗咁多大學生, 80年代form 7就可以做inspector, 根本應該跟英國果套玩精英制度, 唔好將學歷貶值, 留返啲學費用黎買樓結婚生仔好過讀死書

我覺得要fix死學位嘅percentage

完全支持 仲應該大減自資學位 啲垃圾有錢就買到學位咁濟

其實冇乜問題
睇番讀咩科，讀咩大學
分番最top嘅人

當其他唔係大學生未得

台灣其實有啲大學係比較似職業訓練
有啲係train啲人出海做水手之類

應該cut淨三大

只係提出保持返個入U%
2012年個陣JUPAS有OFFER率只有26%計埋JUPAS HD
升到2017成43%
一年既學生質素唔會冇啦啦升高
俾更加多人讀大學 只係令到一啲質素較差既學生都讀到大學
大學係培育學術人才既地方
能力上讀唔黎既人入U只係浪費社會資源
明知自己學術方面唔得 點解唔去發掘下自己其他方面既長處呢?

唔想到時20分都入到港大沾港大的光

支持

大學既教學模式同dse一樣咩
dse係死讀書
但大學唔係
再者大學好多有得讀既野
中學係無
你可以話班人適應唔到dse模式
但有機會發掘當中1d人才亦係大學其中一樣責任

減少學位去提升大學生質素
你講完有冇笑？

老實講香港應該係世界上最易入世界top大學既城市
人地中國、日本、韓國要入同香港差不多排名既大學起碼要top 3%人(中國一定唔止tim)
但港大中大科大jupas加埋已經收7000人，即係top15%人已經入到
仲未計有d top15%既人可能入下poly咁
隨時top20%已經入到世界top100大學

又或者換個講法
有40%有大學offer既人都係收到三大offer
仲話香港讀書壓力大

好耐之前都聽過
但我覺得美國都算易走後門
好多人讀foundation升返上top u

唔明兩者有咩關係，不嬲覺得香港既中學只係背書死讀遊戲，dse高分都唔代表係有質素既人
相反，你係top既唔會因為學位多左而變成唔係top既

其實唔應該比窮人有上流既機會 入讀大學要設資產審查

應該諗點做大個餅，思維唔好局係香港
好似俾 scholarship 成績好既學生去外國讀
宜家都有，但係應該加碼

我係港共都唔加碼啦
咁既環境 係歐美讀完仲有人會返香港？

遲開竅根本就抵死啦
窮都係

其實點解香港個社會民智咁低
好大程度係因為太少人接受過高等教育
點解學歷愈高既人愈反專制？
其實應該開更多學位
學生質素高低係自己問題
整個社會愈多人接受更多既教育絕對係對社會有利

冇野呀，有冇睇新聞？睇完有冇去消化？
1:1.6 係講緊有3322門欖果批呀。即係果2萬2人爭13000個jupas 8大學位。

減少學位點樣提升到大學生質素
大學嘅gpa已經可以反映到學生質素
即使係多左dse低分嘅學生入到大學，只要佢讀到書有高gpa都係一個好嘅大學生啦
定係你認為‘質素高’嘅大學生必須係係dse高分？

乜大學冇收生標準？

不是cut淨，

只係還原到 港大 中大 科大 得優質學生可考入三大既時期

少人接受高等教育都上一代既事
依家有幾多人讀完中六就返工
好多就算讀唔到大學都讀hd/asso

其實只要cut晒asso/ hd同外國野雞
大學生數量自然下跌

咁ASSO HD 都唔叫係大學畢業喎。

所以而家香港點解民智咁低
咪就係因為大量人無接受過高等教育囉
愈多人接受大學教育對整個社會都係好事

佢講緊走後門
但都唔多關事
始終出生人數一年低過一年係事實
冇理由學位數量冇相應調節

咁佢地都有考GCSE / IB其他科程既。
最唔應該係用3rd language 去代替中文，我覺得好唔fair. 明明唔係foreigner .

咁ASSO and HD 都唔係個個能升返上U.
只係數字遊戲，佢講緊升U 率係包埋SSSDP.

點解唔遲幾年先出世

PK, 考日文代替中文，grade A 當7分。真心想講粗口

再者多大學位唔代表全部人都可以讀
佢地一樣要符合基本資格
你而家意思係唔俾一班有資格既人接受大學教育
要佢地讀次一等既課程
去造就你所謂既高大學生質素
咁整個社會既質素呢？

喺連登打嗰 利申：大學生
咪係大學生囉
洗撚要學位咩
有幾多連登仔真係大家學生嚟

做乜鳩

一班好多人真係升返8大咩。睇清楚d⋯⋯好多都係升SSSDP。

諗起呀源首我又不是大學生

其實係連登仔ON9姐
都唔係第一日既事

同埋學生質素高低就係用AL/DSE幾分黎判斷？
好多人去到大學讀到自己有興趣既科再發展

你呢啲真係典型中國思維
教育只係for將來搵工搵錢
唔怪我香港社會既普遍思想仲係停留係呢個階段

諗唔明 減少大學學位vs.提升質素有乜關係
如果本身質素低，咁你減到得3大都喺低質素

engine就有份啫

我都冇報ASSO / HD / SSSDP. 派唔到Jupas 都打算retake, 唔會經ASSO 上。

想當年我20分仲要retake 唉，咁就浪費一年時間

2013 DSE

單係hkcc 已經有超過50%嘅人入翻八大

你唔駛不停quoted 出黎喎。我就算retake 我唔駛考主科。我要考只係electives only.

唔同意
就算現實論
齋睇大學學位嘅風氣都應該改一改
學位貶值都唔影響能力較優者嘅表現
只少GPA都算一個比較中肯嘅指標

HKCC 每年收幾多個學生？

2823

讀完番唔番黎係另一個問題
但起碼解決 "提升大學生質素" 問題先
退一步講，就算唔番，都係個香港人first language廣dun話
如果下個Elon Mask係香港長大既人，都好好J

2823 即係約1400人左右。只係佔好少數。

唔想果日見到

唔同意，大學生數量多咗，僱主都會知道學位變得唔值錢。請人時會將要求提高，例如GPA咁，咁一樣會篩走班垃圾大學生

你返你既感情台啦⋯⋯唉

升唔升到U 都會retake, 起碼我有3322唔駛考主科。

有咁既諗法 應該都係走後門架喇

放埋jupas後我就會還返個account 比人架喇。
有機會再係lihkg 見

你漏左講後門+位到5000 變到香港弱智都入得到u

有honor已經識分勁定廢啦
大把人dse低分碌入
上去黎輕鬆second up/first hon

呢家俾少少錢讀asshole 啲低能course就有得上u讀degree

見到一車車mk仔女輕輕鬆鬆入到u, 覺得自己好on9

asshole揀出黎明顯係無能力讀大學嘅學生
hk依家係你入去扮讀書扮chur扮勤力 日日玩都有後門走
dse根本已經分得好清楚

揀埋後門狗 條數有成50%

宜家先知原來連登仔咁支持人讀書
又讀書權利，又多啲人讀書對社會好
平時一日幾十個屌柒後門post真係睇唔出

21分穩你老母入三大
你冇睇過分就咪撚出嚟9up

我反而覺得咁多人都係大學生會少左勞動人口，有好多人心態都係：我假假地都係大學生，我洗做依啲工？

話dse死背書既人 通常都炒dse
因為dse根本係考邏輯思維同語文表達
而炒dse既人就無腦剩係識死背

cu engine 21已經median啦喎

通常dse低分 gpa都唔夠dse高分過啲高

其實除左中文同LS係濕鳩啲之外
其他科我覺得DSE已經可以好好咁測試到一個考生既能力

依家所有垃圾都就去asshole避世

應該
利申：低質大學生

可愛好mean

咁sorry 我AL 唔知原來新高中課程唔係填鴨式教育

遲下多返人架啦
依幾年撞正沙士先少考生啫

其實Gpa唔係已經可以確定到質素咩？
就算入到大學，冇hon/3rd hon你估班19hr唔識睇咩
同埋諗下點解個個都咁想讀大學，點解唔諗下係咪社會產業結構嘅問題？

咁其實dse咁考驗到考生既能力，理論上大學學人位多少都係影響唔到大學生質素架，top既仍然會係top既

但唔top既都大咗機會入到

你搞錯了 今屆DSE係千禧BB 姐係三年後先到最低谷 到時20分入港大不是夢 而家喺港大嘅咪掛住去exchange 做intern 好有幾快就幾快grad啦

咁我校咪聽執笠

一早應該cut啦
仲有ass hole根本要考次大學入學試先得
垃圾ass hole課程易撚度仆街仲淺過dse

應該
連asso都應該廢咗佢

唔撚係掛

Aggar
根本唔係個個岩讀書
但係成個風氣都要人讀大學先叫有前途
應該減少大學學位
仲要加強ive認受性 令人唔會覺得垃圾先讀ive

ive工程

問過美國啲大學未

唔應該

全民大學有利社會進步

利申三大grad

應該話Asso 要提高門檻，我學校有唔少同學科科over 5, 唯獨中文2，咁呢類人讀ASSO 升返U 合理不過。亦唔會降低左依家大學生質素。

由得佢啦⋯⋯I don't care !

但呢家分別係我25分 佢14分走後門同科
然後我gpa3.6x second up 佢地日日enjoy u-life gpa 2.4 second low
50幾人先派兩個人first hon 上游班人就爭餐死
好彩既3.0x都有second-up
你話分別大唔大 個教育制度完全鼓勵人唔好讀書

同意 叫asshole狗起碼至少考返22分先la

機會就係，除左神科。夠入U 就得，唔好太認真。

根本香港三大就夠

打錯字：係根本*

但學位已經夠多，asso嗰到真心無咩存在必要
如果係你同學呢啲情況，其實科科over5點解唔retake 同埋寧可改革dse應該改唔好強制要中文3好過開條後門

考到22分仲邊會讀asso
就算有都係炒英文/中文
所以第一件事就係檢討返3322問題

同意 ive>asshole
ive學既野好職業導向 識既ive仔都比較踏實
相反asso狗態度食左糞咁 個個都自命不凡

你無料既話
入到U都Grad唔到

驚自己學位貶值咪去同NDS鬥爭First hon
要用到cut學位去減少競爭對手
我諗你都係22 23分啲廢物

部分人係retake 中文，明年再戰Jupas. 亦有部分人係驚左中文，冇信心出年拎到3，所以報ASSO, 咁呢d情況爭少少既，再駁U 根本完全唔係問題。

依個真
你拎到first hon
學位眨值影響已經好細

其實唔係好明點解中文可以無3 讀一年主攻一科都唔掂語文能力都有啲 可能佢地比起好多大學生都唔差，但asso嘅制度除咗俾第二次機會佢地仲塞咗堆好劣質嘅學生入嚟。

我自己有中學同學dse科科3，讀一年asso上到u，唔洗讀兩年添。但真心語言差又懶唔讀書

中文科真係好難講。我再retake 都唔會考返中文科。真心怕怕⋯⋯

證明asshole班人根本唔值得入u
中文要3 其實補下yy lam就夠

多學位咪廢物都做到大學生囉

咁你呢個係講緊gpa 分rank制度唔好喎，即係細分多啲rank就解決到？
同埋點解人地3.0x就好彩，你3.6x就一定係辛勞成果？即係原來gpa制度都唔夠完善去區別？
再者，出黎做野又點影響你？大家都係咁interview,請唔請老闆決定，點解一定要保障高成績既？會唔會高成績其實都唔係工作既絕對要求？同埋u -life你本身就定義左係同成績有衝突又係唔係？同埋u 係唔係淨係focus成績？定係全人發展包括人際交往，興趣等等？

識唔少人廿幾分中文2
佢地溝通能力係好正常
你話英文2=英文差都合理
中文2/3/4我又見唔到有咩大分別

cut 鳩哂政府資助既top up 佢啦
將班後門狗變哂SF 就岩
無後路大家考DSE 自然勤力D

個學系多廢物，有啲學系係會喺考試出返易啲就返啲廢物。

其實不知幾多大學想收asso仔
冇佢地邊有咁多grant
利申準備正門入U

尤其asshole班垃圾都做到大學生 個個好高望遠 離地萬丈
讀個垃圾asshole 就以為勁過中六畢業 抵唔起做m記,kfc啲mk

正門

但廢物係唔應該有＂大學生＂呢個稱號，甚至出到去映衰埋＂大學生＂呢個朵。

柒少整啦 18分ust cu 大撚把
仲未計14-17分鳩讀ass hole個班垃圾

但班垃圾已經偷咗雞有＂大學生＂呢個朵

21分食中weighting係夠入中大engine/科大science

應該

唔撚係呀 想當年三大邊有咁易入
政府搞到咁益撚晒班廢物，
當年啲叻人出唔少力先入到三大，宜家連廢物都有呢個權利 咁撚唔公平

廢得過你條ass hole後門狗

個人認為讀phd應該要由細到大都唔可以低過90分or A 因為垃圾係無資格讀書
ps:未試過拎a

應否減少樓宇供應以提升業主質素？
應否減少的士牌以提升的士佬質素？

易到你唔信
親眼見15分hea讀ass hole入三大
ass hole好多考試會通水
我睇過engine d maths
d野仲容易過dse m2 part A
所以弱智都升得返上黎
就係咁簡單

食中weighting 就係，特別係maths, bio/phy/chem , m1/2，唔好睇佢地18分，食得中乘大完係高過21分果個。

咁好?我認為dse應該要升到4433+44先係最基本入u要求
走後門起馬要cgpa要過3.7以上
已經唔係要求拎5 好低條件
過到先算大學生

易過m2 part A? 唔撚係呀

屌你老母，以前讀生讀死，宜家連廢物都可以有同等權利

可卑既少年
原來你係後門入U
怪唔入得你要開啲打飛機Post

大學唔係唯一一條俾你啲公屋仔上流既機會
將你啲時間用係啲更有意義既地方啦

咁唔通佢3.0x係辛勞成果，我3.6x就一定好彩咩
同意考試有好多不確定性 運氣同努力都係其中既factors
但gpa有咁大差異 至少反映我係比佢勁
u-life 同成績就肯定有衝突架喇 假設其他都係same fixed factors
而時間係唯一variable factor 咁你話有無影響喇
你日日去social睇下過唔過3 lor

食你老母閪weughting咩
maths 或者求其一科elective有5已經穩入
5咋屌你老母
仲要係一科就夠

望所有asshole仔無u offer 見工又無認受性

5好似係等於以前alevel嘅d－c之間

你都識講啦，maths + 理科5就係。咁21分果個係中文，LS + 唔係理科既拎5又點呀？

之前有影低佢地d卷 backup左係電腦
要既要搵
而且佢地考前會有份同真卷90%相似既exercise
除非你真係睇都唔睇
如果唔係想唔識都難

真係易到hihi 中同好多差我勁多
dse 15分 3322都無
走去讀asshole輕鬆入3大 佢地話hkcc最差過啲都至少有8大offer

咁你認為應該點樣同政府/ugc反映呢樣野？喺到講有撚用
利申好同意cut學位

咁咪食中weighting囉

魚蛋論?

見到hkuspace hd 有multivarible calculus 喎

我間u m1 m2 既foundation course一條佢地既低能questions都唔會出
最易個條都難過佢地最難個條

後門3.0就穩入8大
更何況asshole係派grade gpa又砌出黎
根本無asshole會唔過3

認真，唔關魚唔魚蛋論事，係廢物真係無資格讀大學同有＂大學生＂呢個稱號。

你quote錯人

以前asso起碼要帶3.5先入得返u
宜家3.0

“dse係死讀書
但大學唔”
您講得岀呢句肯撚定冇讀過大學

講真 大學生你覺得好高尚咩？
唔好玩啦
廢唔廢物出黎做野都見哂真章啦
從來讀書唔係只睇成績 各方面配合

咁既話台灣既民智一定世界第一

讀書唔睇成績睇咩
求學不是求分數?

真心唔明呢到d人咩思想

覺得少人讀到大學，大學生就忽然變左精英一樣

仲要思想有幾蠢幾落後先覺得"大學生"呢樣野好巴閉好威咁on9

老土d，大把你而家覺得好叻既商家有錢佬都冇讀過大學，除左科研個批

係d廢柴dna 先覺得大學生巧威威，有學位就高人一等

目空一切既傻鳩

64450 唔岩，本身會考有成10萬人

搞清個問題先好無，假設香港有好多間大學，人材之間既競爭就會由"有degree vs 無degree"變成“好既大學degree vs 廢校degree”。競爭係唔會因為多左大學生而消失 就算好似台灣咁全民大學生，台大學生依然係會有優勢。

大學生唔高尚，但係廢人係應該係喺入大學嗰關已經應該要出局，唔係等到咩出嚟做嘢先見真章，如果廢人都可以做＂大＂學生，咁＂大學生＂呢個term已經無晒意義。

up乜柒啊後門狗
唔睇成績唔通睇你老母好唔好砌啊

普及中學教育前：
係廢人係應該係喺入中學嗰關已經應該要出局，唔係等到咩出嚟做嘢先見真章，如果廢人都可以做＂中＂學生，咁＂中學生＂呢個term已經無晒意義。

大學生唔係好既閉好威威，但廢物係應該連做＂大學生＂嘅權利都冇。

五十年前： 中學生唔係好既閉好威威，但廢物係應該連做＂中學生＂嘅權利都冇。

宜家係連廢物都入到三大

如果你認為一個dse 足夠將人分為廢唔廢

你既視野真係好狹隘

Agree，唔希望提升全人智慧
係希望人哋無得讀，變蠢，咁先顯得自己醒
子華魚蛋論

視乎你覺得大學係咪係職業訓練所

一科叫食中weighting？
你老母當年我maths 5*+phy chem bio全5先食中weighting入ust
依家班垃圾一科5
已經叫食中weighting

唔明

宜家係普及大學教育？

大學生有咩咁特別
反而本身大學生就唔應該特別高尚

咁你覺得大學應該點入

收皮啦後門狗
dse咁撚易都入唔到
俾你讀你以為你會提升到智慧

我意思係你呢個論點可以擺喺中學，甚至小學教育上。你指出唔到點解大學就特別神聖。

利申唔支持全民大學生

ugc 成本30萬一年 ，4 年 120萬 ， 社會冇能力承擔比好大機會無能力讀大學嘅公開試失敗者帶來的風險

咁姐係大學自己係令學生質素降低嘅原因？

Dse 或多或少可以反映到學習 、邏輯能力

不嬲冇咩特別
不過垃圾唔應該浪費納稅人既錢
你班垃圾冇資格要政府拎幾十萬資助你讀

呢家變成asshole狗 vs 正門大學生
14,15分走過後門都入到poly 3寶
已經變左不公平競爭 當你選擇正門入u 就已經輸左
人才<垃圾
asshole 狗有制度上既優勢

hd唔知
淨係睇過ass hole

普及高等教育其實係社會進步嘅表現
人普遍嘅學識keep住增長先係文明嘅發展

屌你，啲廢物入到大學，出貓飲酒讀屎片，學系為唔佢哋考試出易啲，完全唔覺得有提算到智力，反而映衰埋＂大學生＂個朵

大學生唔特別唔特別高尚，但廢物係連呢個權利都唔應該有

咁係你揀人材既準則無update到。以前有degree=人材。依家可能要細到講究咩dept，咩gpa先分到邊啲係人材。但人材間既競爭依然存在的

就好似五十年前，中學畢業=人材，但依家已經不能再依靠呢種標準

進步
台灣有冇進步啊
你係豬就係豬啦
15年你都讀唔撚掂
比多四年你都唔會讀得掂啦後門狗

你唔支持全民大學生，即係認同廢物唔應該有＂大學生＂呢個權利啦

咁海歸個班又點計先

dse 係足夠分高低
考試就係為左分高低
佢反映學習能力
唔係考dse用黎做咩

因為收咗啲垃圾入嚟

Dse我唔知，但alevel真係後映到

母乳教學DSE升到大學，但上到去全英玩完

坦白講
其實而家絕大多數dse雞如果係早多十年岀世好可能連中七都冇資格讀
但偏偏班撚樣又想哂資源讀大學

睇下二三十年前既大學生佢地當年岩岩畢業時既成就同家下d fresh grad比知道咩係一代不如一代

一個社會唔教育埋比較愚蠢嘅人
最後呢班人只會成為社會嘅負累
仲有我肯定唔會係你講個班所謂垃圾

我唔支持全民大學生，係因為我支持職業化既高等教育 至於乜野學歷=勁，從來都係隨時代轉變的。以前有中學畢業=勁，依家唔係，無咩咁神聖不可侵犯

我阿爺好多年前都起高登問過類似嘅問題，只不過個問題由大學生變咗做中學生

但愚蠢嘅人唔應該接受同等教育。

咁係台灣普及嘅方法其實係有問題
佢哋大學資格審核得太寬鬆
如果管得嚴會少好多讀咗等於無讀嘅情況
仲有我唔係asso上
因為立場而老屈人同啲廢老有咩分別

hd野難過asshole
hd for職專 ass hole for垃圾to砌gpa

如果廢物唔應該讀大學，咁要考到咩分先係人才？
將門檻提高到30分dse，保證個個入大學都係人才（讀到唔少神課，係人才喇掛）到時係大學生一定係人才啦

所以如果你計埋運氣呢樣野根本無得講 如果佢辛勞完3.0x 你辛勞加好彩3.6x 又代表你勁過佢？咁如果佢日日都social 都過3 咁佢能力一定無你3.6x咁好？根本你既論點學你咁講太多變數，本身成績係唔係一個人能力參考既惟一指標又有懷疑，用你上面講既point去證明個主題根本唔夠力

文科撚21分穩條撚毛入u咩

攞香港來講
入唔到大學嘅人其實比例上真係算多
入唔到嘅人其實係咪真係全部愚不可教？

其實有啲人係咪唔識分大學教育同高等教育

on9
普及高等教育係社會退步嘅表現
人本身就有差異
根據能力而分工 維持社會進步
又可以確保資源正當分配 合理運用
個個有degree 但無料 學位又分唔出能力
呢家變到無人係做勞動既工作 尤其係班asshole仔
最起碼要cut asshole先

咁一科緊係唔夠
兩科5就得
好似335(5)44
best 5 21應該夠入ust science

要 仲要取消asso
呢加成街都大學生 勞動工作愈來愈小人做 全部都係班幾十歲老野 取消asso等佢地發小啲大學夢 早啲出黎做野好過

全體5萬7人考，jupas 位13000個，再加儘ASSO / HD 能夠上返u既比例，即係佔果年考生一半都冇。

文科呢個分讀唔到三大
理科先得

100%同意

岩呀
文科廿分lingu見

好可悲
好似D廢老鬧人咁

死讀爛讀你覺得一定會有高分?

想當日讀乜撚文科
英文差又讀文科=自己玩自己

cut哂asso,hd,自資就好夠了。

入到又點?
心水清既人一睇就知你有料定冇料

以前有fd做m記
佢地好多中4學歷都無
佢地踏實肯涯 對社會有貢獻
唔係你條垃圾口中既負累
相反 班求9其讀書既asshole仔 不單浪費資源 加速學位貶值
出到黎又唔肯做高勞動雖求既工 asshole=社會嘅負累

岩呀...但你覺得減少大學生可以點減少廢人先
好多人本身唔廢入大學
但入到大學...個環境令佢變廢人
咁可以點處理?

係
文科一係英文勁入bba
英文差就拉高best 5入中大文科/bba

中大啲文科都唔係包生仔
希望appeal成功

咁你應該支持加強職業化高等教育，同埋撇除大學生=天之驕子既觀念，而唔係走歷史退路限制知識傳播 香港既高等教育制度好on9，唔等於普及大學教育係錯。有人濫用公屋，你就主張取消公屋？

唔係左膠

只係你咁樣既諗法抹殺左人既任何可能性

你呢種諗法當道，只會令香港走入更奴隸更階級分裂既情況

而家嘅大學生唔肯做勞動工作
的確係一個問題
因為佢哋好多都仲抱住大學生高尚啲諗法
至於學位分唔到人能力高低其實唔太成立
唔睇學位可以睇榮譽分數
至於你話咁係資源分配不當
我覺得你係當提升整體學識係一種浪費
但係我唔同意
其實而家好多社會問題
我個人覺得同香港民智未開係有啲關係

其實你有無講過u 你知唔知走後門上u既人幾無料
其實真係全部愚不可教 我就睇唔出能力同中六畢業有咩分別
反而自大離地好多

依家呢個年代
如果讀理科都唔可以行正門入u
都真係幾撚廢下
又有weighting比你食
比盡你語文科差 真係拎個3都無？

讀個asso又成日話自己唔適合玩dse
跟住考得差又呢樣果樣藉口
真男人就考dse光明正大入u啦
Maths 5 phy5 chem4 中英文3
都實有u讀啦屌

又想講埋d分數唔代表一切啊
on9仔呃到人呃唔呃到自己啊

咁係香港人既心態未適應到高等教育普及，但如果因為咁而抗拒高等教育，我覺得唔係好合埋

屌你都弱智
讀完書點都好過唔讀呀
佢點讀屎片都好過佢完全唔讀呀
即使佢只係吸收到30%
你又邊忽睇到我係後門狗呀弱智仔

咁你又唔好講到全部ASSO 仔都冇料。正如我之前所講，唔少人係科科over 5, 2-3科仲有*，唯獨中文2左。唔計中文科，佢地其他所有科係考得好過好多正門入的。

即係應該大家都唔好讀，咁啲人就會醒啲？
唔讀比有讀會聰明？

冇計
依類人始終係少數
絕大部份走後門既都係得1x分

我地學校大把考得好，但衰中文既人。
我雖然得20分，但絕不走後門的。

咁其實你定義下點為之垃圾啦
點樣先值得入大學?
減少大學學位 競爭大左 成績好既入到大學就一定唔會係垃圾?

其實你讀得叻成績好唔影響人，咁人地成績差少少都唔影響你

點解人地讀得差少少就等於冇資格讀?

唔同人有唔同原因，可能人地家底唔好要半工讀，成績差少少或者其他原因blablabla

就因為一個dse考得差左，就要連人地後門入u既機會都要抹殺然後做體力勞動工作黎"貢獻社會"??

咁我都識唔少人係咁
3322制度真係要檢討下

遊戲個rule 係咁玩，冇辦法。正如讀EMI 唔少人過唔到中文，讀中中咪又一樣大把人過唔到英文3.

1）高等教育=/=大學教育
2）自近代以來，知識傳播從來係隨生產力進步而愈來愈普及。除左共產國家搞文革，未見過有國家走回頭路
3）香港高等教育普及自九十年代起，至今只不過三十年歷史左右，香港人心態未調整好好正常
4）香港高等教育制度好on9，唔代表普及高等教育呢點本身有問題

總之 所有後門狗 dse best 5連20分都冇就收皮

5）無論高等教育普及與否，人材間既競爭依然會存在。只不過競爭準則唔同左

要個朵黎做乜7姐
聽朝全香港人死剩一個人佢夠可以話佢係全香港最勁嘅人啦
係咪代表佢真係勁先
勁唔勁唔關個朵事

個rule寧願收1x分後門都唔收依班人
真係反智

或者我講白啲我所指嘅負累係乜嘢
當然努力勞動對社會係有益
但一個社會淨係有勤力嘅人其實係唔完全
而家香港我唔覺得少勤力嘅人
但係點解仲會有咁多社會問題

其中一樣原因係大部分人思想仲係好狹隘
佢哋思維仲係局限喺自己附近
咁其實係對社會發展好唔健康
而我觀察所得
無讀大學嘅人的確較缺少呢方面嘅思維
香港就係典型有好多呢類勤力但短視嘅人
只於求鳩祈畢到業係大學問題
唔係普及教育嘅問題

我同意asso要cut
但係應該加返啲大學位
仲有唔使再人身攻擊我
我唔係咩asso
讀大學個陣亦唔係咩垃圾

用下你個閪腦先講野啦後門狗
30%
乜閪嘢叫讀完書好過唔讀啊傻閪
比班垃圾讀完個個以為自己真係有學識
體力工冇人肯做
到時又要引入外勞
垃圾就要出黎做嘢
學多門手藝好過你死讀啦傻閪
你老母讀咁多年
自己有冇心讀自己知啦
你老母咪又係想食hea多四年
你真係想讀書咩
真係想讀dse會考唔撚到？
讀書一定好？
好你老母啊好

睇完呢個post真係覺得文科狗好慘
無2324分都唔使旨意諗三大
文科狗d學系又好少乘文科weighing
理科學系就狂乘maths phy chem
理科真係20分輕鬆入三大

利申三大文科狗

呢d根本少之又少

我一向都話cut asshole 加強讀ive同hd
上面都有講
普及大學教育絕對係錯 普及左咁點分高低 點樣將付出同收成成正比
呢家無人限制知識傳播 但主張有能力先好接受大學教育 比班垃圾去讀 出到黎能力上根本無增值過 浪費資源
每個人應該安守本份 情況=你有工作就有飯食 我勤力D/做到野就有好西食 係奉行精英領導資本主義既香港最基本既原則
而唔係我唔讀書都有大學學位 因為人人都有接受大學權力 咁你同共產思想有咩分別
至於你個比喻完全9唔撘8 係我同你既對話之中 都已經分到高低 咩人適合讀大學啦

冇話一定唔會垃圾
起碼垃圾%大減

如果因為半工讀考唔好個垃圾dse
你讀asso半工讀 就會考得好好？

你語文科差 所以去asso
唔想搏3 我明白 亦都了解
但你本身phy chem m2果啲得個3
跟住話自己失手 想讀asso走後門入u
咁有些少垃圾咯

如果唔係讀文科 光明正大行正門啦屌
走後門仲咁多藉口

我有幸認識過asso畢業嘅人
一級榮譽畢業嘅都有
無你講到咁不堪
可能廢嘅我識唔到啦
呢一點我未有數據說服到你
但至少唔係全部愚不可教
同埋我係first hon畢業

如果降低中文門檻，班中中一定嘈硬，又話唔公平，到時佢地要求英文科同樣降到去2。學位係咁多，就算降低門檻唔代表易左入U, 因為從來學位冇變過（我指8大）所以Jupas 玩weighing , 工科理科唔少乘1.75，X 2. 已經係希望收到理科較佳既學生。

呢家無人比佢地讀中小學 透過讀書增加社會向上流動機會咩
只係佢地廢dse炒左 廢就要接受現實

揮手區

仲要見到啲理科撚得果十幾分
啲x得個3 入asso輕鬆走後門入u

特區啲高官好多夠係當年kongu grad啦

大部分asso仔讀asso都係因為唔想出黎做野 想hea多幾年玩多幾年 就連佢地揀科 都係睇易唔易入翻u 而唔係睇興趣 能力 dse考差左 基本上retake一年都入翻u 唔洗靠asso浪費兩年啦 讀asso都係冇料想靠人放grade碌入u啫 取消左等班冇料嘅早日認清事實 唔洗日日係到發夢 香港好應該行翻精英制

Btw點解有人會覺得有大學嗰4年會大量提升到critical thinking同社會意識嗰d
媒體同文化風氣其實有用好多

ive同hd咪就係高等教育一部分囉 我寫錯左，唔係普及大學教育，係普及高等教育，ok？

今年幫下人排jupas
有個文科狗fd 21分
焗住博浸大 可能得edu u入
另一個理科fd 19分
乘完weighting穩入poly

希望下世大家都唔洗做文科狗

只係指出每個學生背景都唔同
用dse作為一條一刀切既定義線太苛刻

唔想讀書既你資助佢都未必會讀
相反想讀既點解唔比人讀

入左大學 就等於一定畢工業?
提高入學要求同提高學生質素唔係絕對既關係

dse 低分入去gpa 爆4既都大有人在

27，28分入去，爛gpa出返黎既一個都冇?

話要縮減大學學位黎保值學位價值除左係小農心態真係諗唔到其他原因

有競爭先有進步 個個唔讀書都有大學讀 仲有無人讀書
表面上好似教育水平高左 多人大學生 但實際上反而會拖低整體學生水平

後門狗駁唔到死雞撐飯蓋
咪要吹撚到普及教育乜乜柒柒lo
連大學主要讀乜都未知

即係我明白你想點
不過呢個係好完美既情況
唔知你有冇讀過大學之類啦
但好多人入到大學先變垃圾
首先大學係一個開放既學習場所
你可以只選擇讀書同讀書
可以學好多課外活動,,,住HALL...拍拖
其實讀大學係一個自我管理既地方
縱然可能你生活好爛
但讀書成績都可以好好..當然你個人一定係好醒目
唔掂果D咪變垃坡
優勝劣敗...係大學睇得好清楚

相反只讀書亦有機會成績差
呢個係我想講除左讀書 仲有好多因素
我唔知你明唔明....唔明你可以當我後門狗
不過出黎做野都係咁
所以點解D人話大學係社會既縮影

所以減學位係咪減垃圾呢....真係講唔得太多
我只係覺得少左普及教育既機會

呢個社會需要有人做呢d工
就係咁現實
因為一個大學學位既價錢好貴
冇必要為左少數既所謂有potential 既人去資助埋冇資格既人攞幾十萬納稅人血汗錢去實現佢地既所謂理想
您問下自己
唔好話呀蘇
家下大部分係lingu city 既學生以佢地係公開試既表現如果係早二十年岀世有幾多個會涯得過早五會考？
咁仲唔係證明左學生質素既下降咩？
我自問自己既知識水平連二十年前既預科畢業生都不如，唔會覺得有大學讀好威

下話 咁d人咁辛苦爆gpa搵intern做乜
你以為入到u就前路無憂唔洗競爭?

冇錯
班ass hole仔仲真係以為自己勁

最好得一個學位，佢一定係霍金咁叻

樓主就係覺得大學生高人一等
但係又包裝到因為想保持教學質素 而要刪減學位

英文3同2係睇到有分別既
但中文2/3/4真係冇咩分別囉

點解點極都唔明，就算香港有好撚多間大學，人材之間既競爭就會由"有degree vs 無degree"變成“好既大學degree vs 廢校degree”。競爭係唔會因為多左大學生而消失。

唔係教學質素 係學生質素

你點定義學生質素

咁請問你會唔會覺得普及中學教育係有問題？制造左你呢個連二十年前預科水平都無既人？

唔洗死拗啦後門狗
普及教育
大學係主要俾你讀專業知識架傻閪
普及教育你繼續讀ass hole d common core啦

又大大聲話比人聽你係on9

佢地淨係講過asso hd 同dse 低分個d人會拖低學生質素
我自己認為大學生質素係應該用gpa黎作定義準則

後門狗就係後門狗
想拉埋中學黎講
中學想基礎教育啊
同大學點比啊

睇番特區班高官，就知幾十年前啲大學生都唔係咁高汁

依家唔係我地睇唔睇到問題。而係EMI 佔全港1/3，即係2/3 係中中，一改門欖中文變2，咁班中中唔嘈咩。所以真係唔可行的如果改中文門檻為2。

我以前都係咁諗
但係再接觸多啲人之後
你會發現其實拉勻來睇
無讀過大學嘅人真係遠比你想像中無知同容易操控

咁大學九成科都要用到英文
英文重要過中文既

你話要多d人做勞動工作個d
掃地地盤洗碗呢d需要讀到中學咩?
根本冇需要普及中學教育啦咁

唔通你識做80年代Alevel 既physics?
係有問題架
為左就班讀唔掂既人越教越淺係咁cut 課程
美其美話唔好填鴨式要就一d長處唔係讀書既人
實際上為左遷就班跟唔上既垃圾令香港學生越黎越廢

咁我想知credit tran左 咁個grade會唔會trans埋 計落計hon 既gpa到

容易受媒體、社會風氣影響
同呢方面思維訓練失敗其實無咩分別

踩完TOP UP、ASSO、HD、大學後門狗，依家連8大都開始由尾踩起
cut學位嗰啲人心入面諗乜其實好明顯
cut學位黎提升大學生質素？真係講得好好聽
其實咪就係讀3大畢業後，發現自己讀3大，但人工唔見得高
明明3大應該天之驕子，只要入左U，就算日日唔讀書拎3rd hon就應該要搵到荀工

大學學位要Cut幾多？cut到大學畢業生人人有高薪荀工為止！
香港經濟唔使轉型！產業單一唔使多元化！工種又垃圾又少唔使解決！

韓國夠人人大學生啦，人地畢業生人工都唔見得比你低
成日只識拎台灣出黎踩，同支那人拎台灣笑民主=發展停滯有咩分別？

利：8大非後門狗

用下腦啦後門狗
基礎教育第二個作用咪用黎睇下你適唔適合讀落去lo

唔洗計grade 佢讀少好多credit

咁呢個就當然架啦。但教局都要顧及overall 局面。其實拉返遠d 攪咩鬼中中，好on 9。直接拉低學生質素，好似我亞媽年代，全港9成9中學係EMI, 只有左仔學校先係中中，果個年代既AL畢業，質素比依家中學生，甚至大學生好好多。

建議香港社會要降低識字率，俾啲文盲甘心去做低賤工作

後門狗 是旦啦
你咁有道理
咁你加油啦巴打
我建議你諗下要減幾多學位先可以做到你個目標
我建議你要將中小學教學模式搬埋去大學
希望你真係提升到大學生質素
用心良苦呀

希望你入到大學體驗下

ok 咁我地應該達成左共識

有智力個時即刻做iq test ,做完低過某個數即刻當佢弱智一世冇得讀書只可做奴工

都係個句 想讀既話 dse時一早就應該搏盡
機會俾個你 自己唔珍惜 無人有義務俾第二次你

持相反意見就係後門狗
咁不如等d小朋友齊齊做iq test ,咁咪從小學開始已經知道佢適唔適合讀落去

補充一點

啲人話要學德國搞職業技能訓練
但香港絕對做唔到，呢樣野需要自己國家發達嘅工業科技水平去支持
香港啲工業當年愛國商人短視北移減成本，放棄升級轉型
如今香港搞職業技能訓練，除左工程科食住香港成堆大白象基建同起樓炒樓外，就只有醫療科

如果你睇番幾十年前小學會考卷，按你個論點，我諗你真係會認為普及中學教育係on9

講真 好多人讀中學個陣唔識諗掛住玩

可能考完dse 之後開始真係要面對社會，先開始對前途有想法

呢個時候，點解唔應該比多次機會人改

點解dse 就決定一切?

人係會成長，唔應該將一個中學生既心智就認為佢既心智就一世都唔變

教育原意在於培養，而唔係扼殺
好多child登仔成日埋怨香港教育制度，但係轉個頭就不停咁撐呢個制度背後嘅價值觀，真係好on9。而呢個post亦郁證明咗香港教育嘅失敗同埋:無論制度點變，八大有幾多學位，DSE有幾易，只要根深蒂固嘅精英制思想繼續不變，香港教育永遠都只會係填鴨式

呢樣嘢我對而家嘅大學都好失望
如果我話：咁唔關咁唔關普及教育事喎
又未免太離地
但係我又覺得而家讀大學未至於令人無知
我仲見到有大學生算係能言善辯
少人讀嘅話，會唔會仲衰呢？

好撚認同 認得有條友本身讀hkcc n展 好彩俾佢升得返ust 但份人又無禮貌又串柒柒 住hall俾人杯最後搞到要quit hall 咁撚on9既人都俾佢入到三大真係天無眼

冇錯

後門狗叫我入大學體驗下

都唔知你up乜柒
乜閪嘢幾十年前小學會考卷啊
基礎教育係有限度架on9
洗唔洗以後大家普及埋碩士博士啊on9仔

你貼埋張hku student card仲衰，證明你讀唔讀大學都係咁on9, 哂曬D學費

用減少大學學位佢提升大學生質素其實數字上一定可能
少左學位變相係提高左個要求 平均質素係有多d可能拉高d(dse高分d 就會更有可能gpa高d), 呢個係不可否定的事實
但上面好多人根本都唔知大學生質素意義係咩,只係一味講垃圾唔配讀大學云云
係呀減學位 大學生質素係會(可能)高d呀, 咁從成個社會層面黎睇係咪真係一個好做法?

後門狗駁唔到

鬧我=駁我唔到
反駁我的人=後門狗

唉 早知我dse時都掛住去玩啦
邊個比機會我返到中學繼續玩呀

隨住科技同社會進步有乜咁出奇。以前啲人讀幾年小學已經算半個知識分子。幾十年幾百年後研究生普及有乜撚咁奇怪。你可唔可以用宏觀小小既眼光睇野

要提升既唔只係大學生而係大學質素，
俾啲學生入到U但對住啲假文憑菲律賓大學講師慘過唔讀，學費都蝕左，
優質高等教育係香港最大本錢之一，
btw呢個比例好明顯生育下降先係最大問題

dse殺到埋身都剩係掛住玩 果時都18歲啦
係可以俾多次機會既 retake lor
佢地心智分分鐘成熟過我地正門入u 識得輕鬆走個靚後門 完全零付出高回報

後門狗遺禍人間

填鴨式係asso教你背必出答案 dse考思維
教育原意係在於培養 係培育精英 而唔係垃圾

所以你認為除左直入，有人用其餘方法入都係對dse 成績好而入既學生係一種侮辱???

都係個句，你成績好入到係你既事，人地成績差用更多時間入係人地既事

點解要咁霸道唔比人讀，你係有料唔洗驚同人競爭

你由講「後門狗」呢三個字開始已經自暴其短，我冇需要回應你嘅詭辯。
我今年已經係同你讀同一間U，都係大學生，普通人一個，冇話邊個比邊個高尚。
而你睇唔起我係你自己嘅問題，我冇必要亦都冇義務去矯正你嘅態度，將來你出黎做野因為自己嘅傲慢而仆咗街亦都唔關我事

全世界讀asso咪得，dse可以摺柒咗佢

後門狗之精神勝利法

而家啲中學雞mk垃圾都入u
我地以前咁辛苦為乜
利申best5 30

人地幾時用更多時間
asso=學費平 又輕鬆 同班失敗者圍爐 直入year 3 又可以trans credit
計埋year 1,2 總共賺左我成20年
唔該追下我出過既post 睇下我完美既論點先

唔怪得asso hd 上來班人 foundation math 都F

係
係對dse 成績好而入既學生係一種侮辱
你睇下有幾多後門狗笑人中學同dse讀書先
仲要佢地超低付出 超高回報

冇追晒post但睇到最尾呢幾個回覆都幾好笑，竟然係到爭論後門又者易入U問題，大學一向無視年齡，HKU醫學院院長亦一度提倡Second Chance計劃俾非現屆畢業生讀醫，你有本事咪入囉。

讀左幾年U見過唔少精英同庸才，真係不論年紀出身。智慧閱歷見識呢家野唔係俾你fing多幾年走什麼後門可以補救到。

唔好講咁多啦
以後ass hole張cert印返兩年制
好唔好啊
計你地話齋有料怕咩競爭
況且淨係寫返個事實出黎

想知你條垃圾後門狗dse幾分
上到黎小心俾正牌大學生屌打啊

呢家走後門都輕鬆poly 3寶 你話咩世界丫

其實hku個乜柒毅行醫路難入到仆街
take多次dse都冇咁難
有心讀醫既degree holder都係去美帝好過

走後門唔係補救到
後門狗等於打機用外掛
後門狗d gpa根本信唔過
完全反映唔到佢地能力

真係識一個15分
hkcc入三寶

出生率低左又多左新既大學緊係減位，dse仲要易左咁多，點可以唔比班00後10後捱下啊

頂你 我發現我思想同你幾似
後門狗等於打機用外掛呢個point我一直都咁諗
利申:打機最憎人用外掛 所以勁憎後門狗

信不信由你啦，由於Asso lecture人數通常比較少，lecturer唔會因為做research而冇空閒時間理學生，所以好容易同lecturer好熟絡。
有時上完堂之後我同d frd會同lecturer傾下計，做下D學術討論傾下閒計都會學到好多野。
同埋，我相信決定一個人垃圾與否嘅並唔係學歷，而係言行同品格。

你依家可以咁講
但我相信你讀左一年u之後 就會知咩叫實力既差距
asshole確實明顯差人幾等
一年後再搵返我

話左係後門狗架啦
同lecturer熟
R grade r tips就r啦
學術討論
後門狗改不了食屎

減少學位可以提高咩質素？你話gpa底過3.5 唔俾畢業就話可以提高平均質素。仲有，你個人有料就唔會拎自己公開試分數打丁，跟住話邊個邊個公開試咁渣畢到業都叫自己大學生。利申：中學畢業。

要改變既係香港人既心態

仲係用緊以前戈套讀完大學一定係人中之龍既想法

要做文職, 唔肯做其他行業, 例如飲食, 理髮, 清潔等等 (專科除外)

之前有個巴打講得幾岩

大學係比人擴闊眼界, 提高知識水平

長遠黎講大學生既比率愈來愈高對社會有好處

不過首先要擺脫以前入到大學就係精英既想法

唔係既話勞動力一定失衡

人地堂堂professor會同個asshole仔做個學術討論
真係笑左

AL 1B3C入水泡科, 見到呢班所謂三大真係欲哭無淚

後門狗

屌！啲公司請人唔係睇學位係睇工作經驗，再加多啲職業學院咪一定會少左人去讀大學囉。

即係好似我咁，做左幾年細公司既幕後想入電視臺做。但電視臺請人條件係「你有沒大學學位」，而唔係睇我「有沒相關工作經驗。」

生不逢時

學位只會加唔會減

社會需要走高增值路線就一定要加學位

大把所謂八大畢業生出黎都係唔知自己想點

睇呢度D小朋友仲拎公開試成績打飛機就知佢地幾短視

畢左業先係長跑起點.....但好多小朋友以為係終點

結果讀完4年出黎都係on99

又係你
得閒打下飛機上網踩下asshole無壞既
現實有做正經野就夠
基本上人生每一個終點都係新開始既起點
人生條路咁長咁辛苦
唔踩下啲垃圾asshole仔邊舒服 輕鬆走後門人生條路咁順話下都唔得咩

要我記住你呢個響我生命中微不足道嘅人一年再特登揾你？
你仲要話「後門狗」自大離地乜乜乜，好明顯而家你一隻手指指住我， 四隻手指指返你自己

讀scope 同野雞u 話自己係city 讀
讀屎必話自己poly grad.
讀屎悲話自己kong u grad.
個班契弟廢閪唔該收收皮

你呢種人真係好可憐，自己搵唔到自己嘅價值，亦都無法賦予同肯定自己嘅價值，只能夠揾你覺得比自己低嘅人去比較令自己自覺有價值

屌7垃圾asshole 人人有責 完全係理所當然
理據係你係廢物 dse失敗者 無實力+無恥走後門 呢個鐵一般事實
而你夠膽咬返我 咪就係離地自大既表現

你就算點鬧都好，大學依然會繼續收asso入yr 3。你而家嘅言論只會向所有上連登嘅人顯示 你有幾咁無知同自大

話減少大學學位唔會提升大學生質素有冇讀過書
學生嘅質素正常就係normal distribution 咁分佈
只有小部分好勁同好廢嘅人
大部分都係普普通通
減少左大學學位，大學生嘅distribution 咪由好勁-普通 變成 好勁-勁
咁仲唔提升質素？

踩低你呢條垃圾係唔會令我覺得有價值
係垃圾身上係搵唔到價值
正如你係街見到個死乞丐(asshole仔) 你都唔會覺得自己好有錢
你身為後門狗 只有俾我地恥笑下 娛樂下既價值
唔使ff到自己咁有價值 你呢d asshole仔真係離地又自大

其實qsa 係讀乜？點解咁低分？乞食？難讀？

你究竟要幾無恥同無知 先可以練成呢種精神勝利法

Dse唔能夠客觀分到勁-普通嘅人
所以學制一定係改先過收生率

又難又乞食

唔好發夢啦 俾你低分入到工程理科果啲所謂水泡科又點 大把人爛grade quit u啦 相反你係有料既怕咩同人比

依家唔係競唔競爭既問題
係依班人冇咁既能力入到去讀唔掂係浪費緊社會資源
你估俾4萬學費真係大爺咩 咪又係政府資助

咁都有得嘈

咁不如一開始篩走佢地，等大家唔好浪費時間

我因為係「我」所以有價值，同我嘅學歷係無關係。
當你出到社會之後，就會發現好多人係踩響你個頭上面(例如空降經理位嘅父幹太子爺)
如果你繼續靠同其他人比較去獲取自我價值， 你好快會頂唔順

Dse成績只係入場券，同爭取機會，老實講dse19分你比個機會佢讀醫都未必一定讀唔掂。

你讀咁多書仲可以講得岀一個完全冇因果關係嘅句子，唔去屌9教完一輪派學位嘅學店，走去屌唔應該有咁多受教育機會，樓主現實一定係比較撚，自己住居屋睇唔起公屋果類傻9？

有料論永遠都係站唔住腳
幾時都係用平均值去比較，用「有料」做例子係哂鳩氣，擺落論文fail硬

有料 呢個字眼好撚 mk

讀醫嘅知識好多靠背，高低分嘅人都係一樣咁背
醫科收咁高絕對係因為市場需求同供應差太遠
歐洲地區醫科邊有咁誇張拋棄理工神科

Dse20分以下嘅人大學成績屈鳩24/25分真係屢見不鮮
現今公開試制度本質就做唔到篩選人材

其實 DSE = 大學入場卷，DSE 的確好有用，高分咪入 MBBS LLB BDS IBGM，我承認呢班人的確屌打一眾後門仔，同時亦都屌打埋低分既正門仔

但如果你 DSE 唔高分，入左一啲有後門既科系，我可以話你知，畢業就唔會有公司睇你 DSE / AL 成績架，Interview 表現，GPA，CV 寫到幾多野先至係決定一個人優劣既因素

識人後門入，1st hon
佢剩係 tran 到 2 字頭 major 科，lang + CC + 3&4 字頭 major 科照讀哂，FYP 仲 A+ 埋

你講得無錯，不過有料呢個字眼太 mk

意思指佢放走幾科 A，都仲 1st hon 到
全系頭三名畢業，仲比 Prof 推薦佢去做新聞訪問

咁執著證明正門仔既實力，咪比心機啲讀書
係咁指住後門仔罵都無用架，你咁有說服力咪 send email 比 admission office 叫佢停收後門仔

呢種心態好唔要得，第時返工做野比班海外仔屌打，又上黎屌人靠父幹咩

依啲人咪就係上面啲友仔所講嘅「有料」
但畀公開試玩殘

又出到社會
你條asshole駁唔到我咁貼切既比喻 就轉話題
咁你做過咩part-time 見識過咩人
學歷係你人生經歷一部分 你頭20年都係讀書(雖然我都知你呢啲傻9無咩點讀書 唔係就唔駛靠走後門) 學歷至少代表你人生一部分價值 點會無關系?
而你用『我因為係「我」』呢啲虛無既話語作欺侮 隱藏自己既失敗、污點，選擇逃避，自我欺侮，原因係你既學歷(dse成績&asshole)係無價值，所以咪話學歷同自我價值無關，無視左自己既失敗，要知道失敗都係你自我價值既一部分
後門狗真係好阿Q 完全唔識面對失敗

但係唔會上到「超勁」

唔係話mk 應該話俾啲冇學識嘅阿豬阿狗用柒晒啫

未畢業又未搵到工就話後門仔質素低，會唔會太過武斷

個人覺得大學其實係比人更深入專讀一科既地方 真係深研知識
但因為普及化個個覺得學位係必須
見到中三中五就走咁班人 佢地出社會浮沉下然後搵下自己岩做邊行 慢慢發展
24, 5歲未必好有成就但起馬知自己要做乜
依家好多中學生完全唔知自己想做乜又死入大學 讀唔到都比錢學店chur
咩19科系咩狗屎top up都讀
讀完又人云亦云讀master
出到嚟24,5歲都唔知可以做乜 想做乜
於是又怨

個標題應該改做維持質素

你講完一大堆野都好似冇講過任何野咁，淨係得D無謂嘅人身攻擊，你叫我駁你D乜
昨日嘅失敗同考驗成就咗今日嘅我。同埋我唔係做過下pt咁簡單，我去咗兩年WH見過好多人經驗咗好多事先返香港經asso入大學，WH同Asso嘅時間我都珍而重之，響呢段時間我領略咗D野，而呢D野我覺得響大學剩低果兩年未必會揾得到。

因為香港太少專業需求
好多位置其實 HD 學歷已經夠，不過華人父母點會接受到自己子女唔係最叻最好果個
HD? 梗係讀個 degree 先夠啦

支持你

啲人根本唔抵得人地公開試低分過佢，搶左佢份工或者搵得多過佢，跟住咪諗點解老闆唔升自己，明明自己係精英中嘅精英。

咁我回應你一句：向美國呢度，事但讀間好既州立大學已經可以搵到一份好好既工

教育為搵工嘅咩
咩戇鳩post
根本提升下全民知識水平幾好

真係諗唔明人哋有大學讀關班人撚事咩

你program底好唔好?對M2個種數既理解深唔深，對電路又喜唔喜歡?

如果你唔係呢種人既話，不要讀EE了
年中大把人考入左之後讀一年quitU/被踢出校

讀得好，有興趣，Prof 又覺得你有潛力咪 mphil

大把人讀完唔係為學術，唔會讀 Phd，只係為張入場券
比人分薄左咪唔開心

qsa中文係定量社會分析,
係用統計學, 數學同programming方法去分析social science問題
課程內容極多數學, 數據分析, 要求你數底要深厚
有人18,19分入咗連y1既數學course都搞唔掂

Cut 晒啲垃圾top-up 就真。
我個同事讀港專top-up，個FYP Report 可以hea 到唔洗上turnitin，上網左抄抄右抄抄。出英文email 又垃圾，工作能力又低又唔聽教。

利申：local u

你咪係後門狗囉
你自己講完有冇笑呀

可悲既係呢個post都有咁多人like
child登真係child登

你呢句誤導成份好高
嗰屆HKCC有幾多畢業生？
係咪全部都會做問卷調查？

人地講真好教導你 完全唔理解就拒絕接受話人人生攻擊
定你水平太低連少少思考能力都無

支持全民asshole
係asshole可以領略到u搵唔到既野喎

睇到asshole仔咁多歪理
真係深切體會到咩叫人無恥便無敵

巴打對後門狗好深怨恨咁

情況就似打機咁 我重課又成日打先有一般玩家水平
然後佢開外掛掛機洗經刷裝(走後面)
當正自己係高手咁
如果光明正大同樣裝備競技(dse) 根本完全唔係我地對手

社會質素？

有精英，自然要有蠢人聽話嫁啦

用返你個情況去套返落個標題即係減少隻game嘅人數就可以提升返玩家嘅水平

Asso/HD當佢係第二隻類似嘅game用外掛掛機刷裝玩到排名好高 當正自己係呢類game嘅高手然後轉玩返大學呢隻game

但係入到大學仲有得繼續用「外掛」同你打咩？
你嘅講法應該佢地一入game就比重課同玩咗好耐嘅玩家屈死，甚至連新手區都出唔到黎（正門gpa吊打後門狗/Gpa極低/退學），除非佢地係呢隻game可以繼續用外掛？

其實大學可以嚴d篩選、考核，唔好咁易派first honour出去，出到去搵工老細識睇嘅。

咁同鄰國有咩分別

亦都可以提高收生要求同埋多啲踢人
點解要cut學位

唔知樓豬有無讀大學 其實都講左好耐dse成績唔等於一切
而家又唔係10分入大學
佢地dse個分考完出嚟總會有over/underestimate佢地嘅能力嘅情況出現
個社會有資源咪比佢地試囉 總好過淨係好似bu咁輸入哂啲大陸西呀
大學啲書無料就搞唔掂 無料就自然淘汰架啦
提升大學生質素應該由中學開始做起
個問題從來都唔係入大學比例低=質素好，同時都會出現睇漏眼走寶lose左個人才嘅機會
個屆全部都得廢人嘅話 比例再低收嘅新生都只會係廢人

所以佢哋入到嚟冇得開外掛自然畀人屌打 即係隻外掛係大學已經block左 但之前累積既exp同裝備無清空 我地呢d清泉要重新拋離佢地 重點係過去既努力白費左 佢地班外掛狗無實力 無左外掛 當然會俾技術型玩家屌打

2003 沙士之後出生率低到一個點
真係20分入港大不是夢

我反而覺得最重要既問題係嚮中學教育度
大學學位數量係有影響
但唔及中學時大，起碼佢都係中學生活咗6年

係封哂所有外掛玩家ac 咁水平自然會高
當個個都可以用免費掛 仲有無人認真練技術玩隻game(dse)

中學嗰邊可以點做？

中學有咩教養 咪band 1操DSE band 2放養
band 3打機同武館
共同點就係完全無理過學生品行

DSE syllabus愈改愈鳩
學既野一年cut少過一年
普通話堂cut到一星期一堂都無所謂
普教中直頭要直接收皮
中學應該學德國咁分學術定職業導向，或者係綜合型咁
讀唔到書既教佢一門手藝都好啊

所以咪係有問題囉

已經有statistics證明咗asso升U同dse升U嘅人平均GPA係冇significant difference

Source: Self-financing Sub-Degree Programmes in Hong Kong:Facts vs. Myths - Peter P Yuen

可以咁講，鄰國教育制度仲好過香港

唔叻既人唔洗妄想，除非你有靠山

推曬d人上大學就真係地獄，班高官有咩所謂，佢地仔女都唔係香港讀書

DSE都考唔好根本人生有18年無在學業上勤力過

照你呢個邏輯
一黨專政係比較理想
唔努力入黨嘅人應該受人支配

你唔覺得呢個諗法仲好原始咩？

即係好似而家支那咁？

你有冇睇過陳為軍嘅《出路》？大陸而家都搞緊大學八萬五，一街都係三本(band 3)大學同私立學院。質素監管差過香港好多，搞到好多學店響偏遠地區招搖撞騙

21分可以穩入咩垃圾三大？

恆大 ， 樹大 ， 開大

樓豬9up得就up

你老母，係到危言聳聽扮撚到好撚識野咁
18分入撚到ust cu邊一科啊
LingU都唔撚收啊DLLM 入到OU就係真事

利申：18分讀緊垃圾含大

你究竟要幾自卑先搵埋呢啲stat打飛機
成日透過妄想渴求拉高身為垃圾既你既水平
asshole仔離地少陣啦
份野做緊6,7年前既學生 09,10仲係al時代 唔係呢家後門加到5000既情況
睇左你咁多留言 正常既大學生都會睇得出你自卑變自大
而且思維能力差 數據又唔l識分析 講野空泛

一試定生死，其實好多國家都係咁
咁多香港學生自殺最主要都係佢老豆老母、學校同社會結構做成
AL既野咪重難，留得低既都係manage到自己既人，當然自殺率低啲啦
如果唔係香港咁偏重地產金融，有多元產業的話，讀唔成大學都可以比啲學子感到有出路有希望

我有一份過期嘅statistics去論證都好過你流於空泛嘅主觀感覺同體驗
你又再一次完美體現出咩叫「一隻手指指住人，四隻手指指住自己」

咁我唯有都調低水平 同你做相近既學術討論啦

調低水平?
你究竟睇得自己有幾高呀？

入到大學/出到社會
你有無料自然會睇得出
大學生呢個名拎住過世嘅人都唔會係咩有作為嘅人
咁又有咩所謂？
只係大學生喺香港比人睇得太緊要
先會好似特別貴咁
一係就去番以前得港大中大，咁樣或者先會有效確保大學生質素
如果你話要有質素
八間實在太多

至少高過你條asshole

相信你入到u被純正大學生打殘
將你無知既幻想消滅
唔好當正自己係未來大學生，請你照下塊鏡諗清楚啦

補充資料 1：

大學教育資助委員會（教資會）University Grants Committee (UGC) 旗下有八間大學（八大）

當中本身一成立就已經係大學嘅大學只有 HKUST 香港科技大學，其餘七大院校論獲得／有「大學」頭銜嘅歷史倒時序如下：

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1881 年：官立師範學堂 Government Normal School

- 1939 年：羅富國師範學院 Northcote Training College

- 1951 年：葛量洪師範學院 Grantham Training College

- 1960 年：柏立基師範學院 Sir Robert Black Training College

- 1967 年：三所師範學院易名為教育學院 Colleges of Education

- 1974 年：香港工商師範學院 Hong Kong Technical Teachers' College

- 1982 年：語文教育學院 Institute of Language in Education

- 1994 年：五所師訓學院合併為 HKIEd 香港教育學院 (The Hong Kong Institute of Education)

- 2016 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 EdUHK 香港教育大學 (The Education University of Hong Kong)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1888 年：格致書院（廣州）
- 1903 年：嶺南學堂（廣州）
- 1912 年：嶺南學校（廣州）
- 1927-1952 年：嶺南大學（廣州）
- 1967 年：嶺南書院 Lingnan College

- 1978 年：嶺南學院 Lingnan College

- 1999 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 LU 嶺南大學 (Lingnan University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1937 年：香港官立高級工業學院

- 1947 年：香港工業專門學院 Hong Kong Technical College (HKTC)

- 1972 年：香港理工學院 Hong Kong Polytechnic

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 PolyU 香港理工大學 (The Hong Kong Polytechnic University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1984 年：香港第二所理工學院「香港城市理工學院」City Polytechnic of Hong Kong 成立

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 CityU 香港城市大學 (City University of Hong Kong)

- 2015 年：起用新校徽 logo

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1956 年：香港浸會書院

- 1972 年：改稱香港浸會學院 Hong Kong Baptist College

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 HKBU 香港浸會大學 (Hong Kong Baptist University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1991 年：HKUST 香港科技大學 (The Hong Kong University of Science and Technology) 成立

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1949 年：新亞書院 New Asia College

- 1951 年：崇基學院 Chung Chi College（由民國大陸時期十三間基督教大學遷到香港組成）

- 1956 年：聯合書院 United College of Hong Kong

- 1963 年：三院合併，CUHK 香港中文大學 (The Chinese University of Hong Kong) 成立

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1887 年：香港華人西醫書院

- 1906 年：香港工學院

- 1912 年：增設文學院，三院組成 HKU 香港大學 (The University of Hong Kong)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

講埋哂D咁幼稚嘅野，十足小學雞鬧交咁都叫做「高」？你對「高」呢個概念係唔係有認知錯誤？

UGC 八大以外：

- 1989 年：香港公開進修學院 Open Learning Institute of Hong Kong 成立

- 1996 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 OUHK 香港公開大學 (The Open University of Hong Kong)

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

- 1971 年：香港樹仁書院

- 1976 年：香港樹仁學院 Hong Kong Shun Yan College

- 2006 年：正名為 HKSYU 香港樹仁大學 (Hong Kong Shue Yan University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

補充資料 2：
香港其實有二十大（如果計 QF level 5 degree-issuing）

不過資助得 UGC 八大 + 公帑資助 HKAPA

香港科技大學 HKUST
香港大學 HKU
香港中文大學 CUHK
香港理工大學 PolyU
香港教育大學 EdUHK
嶺南大學 LU
香港浸會大學 HKBU
香港城市大學 CityU

香港演藝學院 HKAPA

香港公開大學 OUHK

香港樹仁大學 Hong Kong Shue Yan University
東華學院 Tung Wah College
珠海學院 Chu Hai College
明愛專上學院 Caritas Institute of Higher Education
香港能仁專上學院 Hong Kong Nang Yan College of Higher Education
恒生管理學院 Hang Seng Management College
明德學院 Centennial College
宏恩基督教學院 Gratia Christian College
港專學院 Hong Kong College of Technology
職業訓練局 - 香港高等教育科技學院 THEi

你咪繼續幻想囉，小心太脱離現實搞到自己痴咗線

邊做到你呢種無知就是幸福既阿Q境界丫

一個淨係識得玩人身攻擊嘅小朋友話人「無知」， 真係人唔笑狗都吠

我屌你老母臭爛閪，人哋攞stat 有晒evidence 唔叫學術討論，你攞維園阿伯吹水嚟叫學術討論？

你乜撚嘢新鮮蘿蔔皮「調低水平」，你有撚水平呀？
定係恨入u on9仔 唔抵得入到u asso 仔？

利申ive 入u hea 讀 gpa 爆3，令一個asso friend first hon grad 讀緊master

咁所以你咪一直係咁吠囉

呢啲先叫人身攻擊

廢老先會咁講野
外國升大學率起碼50-60%，咪做井底之蛙
如果話出路差，咁應該追究官商鄉黑合作搞到年輕人無出路，而唔係走去搞學生

Imaginebreaker 你要幾自卑先可以靠攻擊人得到自尊心？

痴撚線，一定連毒撚同學都唔搵條契弟做project mate

宜家香港有好多人未老先廢

你究竟睇唔睇到你自己有幾咁幼稚同自大，你所講嘅野同個post根本一D分別都冇

所謂 既得利益者，死攬住現有制度維護自己價值，唔肯承認新制度嘅行之有效因為對自己構成威脅

又唔見大學cut 後門？Kong U都收asso

自

去番2 間
由15000個 ugc–>3000 個
再刪晒所有asso
轉晒做hd
我都想知去到嗰時child登仲有幾多人「有資格」出聲

香港大學入學率咁低學人講學位貶值
人地英美澳加咁多學位呀 咁人地係咪廢呀？
睇下幾多諾貝爾獎得主係英美澳加人

00後真係無撚腦

為左保住自己既'地位' 真係講咩都得

冇錯, 減少大學學位某程度上係可以提升質素(唔一定)

但係相對地, 整個社會個教育水平都會下降

對一個想讀完大學就變人中之龍既人黎講當然前者好

但係對成個社會既發展一定係後者好

職專

自己上網睇啦傻閪
抵你讀含大

其實大學嘅career service可以做得更好，將過盛嘅人才透過介紹輸出海外。好似印度IIT咁每年都輸出好多畢業生去美國做野

無錯
減少人接受高等教育我覺得真係退化
要改善嘅根本係點樣跟住社會發展
分配唔同專業嘅學位比例
同埋訓練下一代嘅公民意識、獨立思考
同一時間扭轉大學生嘅所謂資格論
成個社會學識增長
所有嘢先會一齊進步

見到有啲人諗嘢仲停留喺好原始嘅社會
可唔可以諗大啲唔好再諗住佢死佢事

係香港咩都要快

學生就想快D grad搵工

但係有D外國既專業課程係postgrad黎

咁樣又可以增加大學生比例, 但係又唔會令D專科人材過盛

而香港好多時undergrad之後就出黎做, 有D已經有牌又或者自己再報考試

番去港英就夠

唔好呀

如果係大陸

呢個唔係原唔原始的問題，而係現實

不過，無啦啦做咩提入黨...

但唔叻又無背景既人真係無咩方法入到正常大學

三本果d讀完出黎，個個都知野雞啦

香港的問題在於八大的質素因為出生率和政府陰d陰d的政策搞到多左低分的人執死雞讀到

Btw，咁都好過益大陸人

有私立大學俾班無能力讀書既人架
連基本野都掌握唔好，憑咩叫人俾錢你班人讀書

其實依家連埋自資已經學位多過人
就算你唔當果d係大學
但係制度上果班人都係揸degree
咁都仲有人嘈要加學位係咩心態
洗唔洗0分都俾hku你讀

點解大學學位少左，學生質素會好左？
同你點定義大學生質素？

封後門
原本入開大，走後門入hku

根本係香港唔肯進步，讀完大學啲知識用唔到，出黎做埋啲閪工

某程度上

香港個社會係跟唔上教育

其他國家都係提升教育程度為主, 然後先有本錢發展高增值產業(IT, 工程, 創意產業 e.g)

但香港仲停留緊炒樓炒股時代

讀soc sci同pure sci 大部份都會食屎 (唔好同我講咩科學園數碼港個D笑話)

只會有更多讀書機器

Soc Sci係環球乞食科，讀黎志在興趣

除左SW/LAW 少數拎牌既科

九成出去乞緊食 / 剩低一成要讀PG/PGDE

咁又未必 亦都有人係有能力讀大學ge course 但因為過唔到基本入大學要求3322先去asso/hd
最多人衰中/英, 英文衰左係抵死ge
但你覺得中文真係考緊語言能力咩
呢啲根本考應試技巧同急智
所以有啲dse考生根本有能力讀都讀唔到喇

認同
利申:2018DSE想讀工程，數5** M2 5 但中文2...

Retake呢條路相對asso/hd來說根本唔穩定, 唔係話去做就一定會升分.
佢好講你自身ge定力同時問管理,唔似中學咁有老師監管.
如果你自己温個陣次次分心, 咁retake同gap year根本冇分別
再講 中文同英文係最難升分,你冇揾補習/私補ge話,成績唔會進步 仲會退步
中文2都有分邊種 如果分卷1222 ge, 唔使去retake都知自己唔得喇
3242 ge只係你唔好彩, 個啲就去retake喇
都係講緊邊種方法啱佢啫

應提高入場難度

咁其實，如果retake完又唔夠分，又專注唔到乜乜乜乜咁多籍口，係咪好應該諗諗呢個人夠唔夠資格做大學生？而唔係開條後剔俾佢易入啲⋯⋯貼返題嚟講呢啲咪拉低整體質素嘅大學生

拿 講明唔係針對所有asso

我想講ge係 dse ge 制度始終唔係啱個個學生.如果佢唔係因為能力唔夠, 而係佢唔太啱呢個制度 就算佢有幾大專注力,都唔會有好大ge突破. 你覺得啲人retake升唔到分係因為佢地太懶同冇心機, 但係retake衰左有好多原因, 例如係學生質素高左, 拉高個curve, 又或者佢個時病左考唔好.總之dse根本好多都靠運.
但係去asso/hd 又係另一種挽法ge.學習導向唔係啲professor到,而係自己.而且相比retake 學啲嘢同考啲嘢比較直接啲.唔係話佢簡單, 因為學啲嘢都會深啲. 只係佢啲題型主要考核佢地ge基礎能力同學左ge嘢, 比較fair啲.所以都係睇佢適合邊種模式
本身聽人講dse之前冇後門呢樣嘢, 大學都係自由收啲勁人, 只係因為3322呢個制度,令大學收唔到偏科ge學生, 先搞後門啫. 本身asso係為左可以增加學生升大學ge機會先開辦ge 冇錯ga 只係政府冇好好監管asso/hd ge 課程審核制度同冇set學生asso/hd除中/英以外ge門檻, 啲學店先濫加啲course同濫收學生, 先會影響大專學生質素. 所以真係唔太關後門事, 係政府出asso/hd冇事前計劃好

咁拔萃女書院又點呀 佢係傳統名校wo 但係個校長都話佢地中文好差
因為由幼兒園到中學啲學生都接受英語教學, 長期缺乏浸淫中文, 中文先會差wo.
俾佢地retake都死硬喇, 咪個個都去考IB lo. 咁呢班人又有冇資格讀大學呀

點樣樣無啦啦jer住曬 我一開始咪講咗如果其他科係有料嘅，好似啱啱有巴打講嘅平均科科都over5係中文2咗，咁我咪覺得應該改制唔好強制要求3322，佢地有能力嘅唔係問題。但你話差，差極有限ok？連2都無真係唔過份咩？ 我一開始講有無資格讀大學，講劣質大學生一直都係講緊啲平均得3、4讀asso然後走後門上返u，而以佢地資質考幾次都唔會有入u嘅分（不止是中文，唔好賴地硬ok？）同埋試問又關拔萃咩書呀大佬。

正

Btw，我真係識人考左5年dse英文都係2，好彩佢經asso升番U，仲要first hon

不如整個專業學位出黎仲實際，同大學生同等地位

條分岔路由中三開始，兩條路線嘅人學歷幾高都好都無得直接過檔，要由低讀起

咁樣可以發掘唔同種類嘅人才，比原先尋求以前嘅精英制更上一層樓

説話唔係咁講
有其他比重 基本上你唔係雙理科加數學勁都唔會考慮你

學位貶值呢個問題越黎越嚴重，我寧願精英制度

唔叻個啲咪早啲出黎面對社會，盡快適應社會

叻嗰啲咪做專業人士，用專業知識幫社會發展囉

而家太多學位搞到個個唔想做啲服務行業，但係明明一定要有人做先可以維持社會正常運作，好耐之前新聞透視個大學生讀完出黎連m記都唔請，又唔肯搵其他工，真係唔明佢讀大學為咩

總之我係讚成減少大學學位

咁你贊成點減 我認為封asshole後門位
真係想有degree就去報自資

agger
其實當年asso係正苦搞出黎垃圾學位 寧願cut埋asso好過

公開大學點處置:

入學條件

公開大學的大部分兼讀制學士學位課程（遙距學習）都不設學歷限制。任何本港居民，只要年滿17歲，都可以申請入學。

但是，你必須注意，本校有部分課程，特別是研究生、教育及護理學課程，會有特定的入學條件。報讀前請仔細了解這些課程的入學要求（請按這裡閱覽詳細內容）。

香港公開大學於2017年有7,055名畢業生，包括4,180名兼讀制課程畢業生（遙距及兼讀制面授），以及2,875名全日制面授課程畢業生。

人數多到無得上台拎證書

救火車係wiki既Howbunbun，兩邊都係教大打手，詎越兜越露出尾巴，兜極兜唔返

救火車比人發現不斷抄Howbunbun係wiki既打手post，唔係巧合，只係copy自己wiki既打手post

wiki已經確認Howbunbun係教大打手

救火車因為教大恭喜高官個仔死既新聞，係wiki恐嚇版主

救火車 Howbunbun係wiki發長文喪打UGC嶺南大學

同場加映，香港教育大學責罵政府，唔肯比錢教大搞自資課程賺錢，影響教大既金錢收益。

救火車不斷copy Howbunbun係wiki既打手post，根本係同一個人。
能仁乘勝開辦熱門社工課程，恐淘汰部分自資院校

wiki有證據詎故意去理大上網扮理大人攻擊教大之外既其他UGC同所有自資

能仁乘勝開辦熱門社工課程，恐淘汰部分自資院校

救火車已經比其他巴絲發現不斷抄自己係wiki既Howbubun打手post

救火車係wiki出post，攻擊UGC嶺南大學，

之前開post話嶺南只係比OU好小小，教大打手扮UGC守護神，實則喪打UGC嶺南大學，以為拉倒其他UGC同自資就可以抬高香港教育大學。

係咪私立大學都會有3萬蚊學卷加3000個SSSDP(舊年1000個)

#541飛箭

無用架， 你鍾意洗版洗夠佢

係連登做OU打手就係錯，做學店打手就係錯，講勿都係錯。

明未？
__________________________________________

公開大學點處置？

你答左我先啦

1. 入學條件

公開大學的大部分兼讀制學士學位課程（遙距學習）都不設學歷限制。任何本港居民，只要年滿17歲，都可以申請入學。

但是，你必須注意，本校有部分課程，特別是研究生、教育及護理學課程，會有特定的入學條件。報讀前請仔細了解這些課程的入學要求（請按這裡閱覽詳細內容）。

香港公開大學於2017年有7,055名畢業生，包括4,180名兼讀制課程畢業生（遙距及兼讀制面授），以及2,875名全日制面授課程畢業生。

人數多到無得上台拎證書

2. 公大40小時訓練等於資歷架構級別第 4 級

CH031 強烈脈衝光儀器操作證書 04/05/2015

OUHK LiPACE全港唯一資歷架構第四級別光學美容課程
強烈脈衝光儀器操作證書

_______________________________________________________

飛箭:

飛箭本身應該係OU，同埋見倒有打手企圖以人生攻擊轉移視線迴避自資院校自身問題的討論

岩岩屈完我打BU不成又喪屈其他野，擺明想用人生攻擊塞住我把口同轉移對自資院校自身問題的討論，我會定期loop呢段Statement。

救火車係wiki喪打UGC浸會大學唔係研究型，教大唔係研究型，教大打手就連浸大都郁。

救火車不斷抄自己係wiki既post，係正常人都知唔巧合，用自己係wiki既post係lihkg洗版打嶺大 浸大同自資。

------------------------------------------------------------------------

我又睇唔出點解你所指Howbunbun係Wikipedia話BU唔係研究型就等於打浸大

你提起BU甘就起番 BU Record-Wikipedia 同你講

研究型=高級?

BU本身以教學型大學離講排名頗高

但以研究型離講不及另外5間

如果BU話自已係研究型，即係已經出開paper，然加的排名係低

但如果BU話本身更重視均衡發展，即係唔係出開paper，然加的排名就顯得高

所以BU唔會話自已係研究型大學，因為係研究型大學就要同CU, HKU, UST, CityU比

如果係教學型大學，BU的ranking本身已經打左折，唔需要同CU, HKU, UST, CityU比

然加，Wiki話BU係博雅研究型大學

我反而覺得只的自資院校成日話BU太重視研究，八大太重視研究

所以透過話自己好重視教學賣廣告，例如好似OU仔一比人問點解無排名、AACSB就話自己係teaching U唔係research U

我自己就我撐開BU的

下面記錄可以證明

Socijai• 1 個月前:

其實佢top up本部cert係無意義㗎！
CIE出嘅Asso cert夠係本部啦，又無人講嘅？

係唔係「真。本部」其實HR睇你programme就知。
CIE嘅BCom同Speed嘅business，外人睇根本就一樣！
CIE嘅BSoSc同Scope嘅SocSc，外人睇根本就一樣！

唔好再水人為咗「本部」就揀CIE！
佢嘅topop要補好多cre，又要讀普通話，
仲要入石門，完全無U Life！

好自為之。

救火車 #148 • 28 日前

話又不能這樣說

係咪「本部」要視乎師資同埋學術流程、課業的質來係咪一樣

如果學術流程不一樣，就唔應該頒一樣的證書

CIE出嘅Asso cert係本部，但係無人講的原因，應該係大學「犯左規」

明明就唔係本部Faculty 負責，名不符實，同City一樣

正如HKU Space grad唔等於 HKU grad

但佢top up本部cert係真係由本部Faculty搞

由CIE提供行政支援、課室

所以一般唔會話佢唔係BU grad

所以呢

救火車係會力撐8大加演藝同埋願意把教育視為公共事業的學校

同飛箭擺明(應)係OU打手不同

救火車係wiki既Howbunbun，兩邊都係教大打手，詎越兜越露出尾巴，兜極兜唔返

救火車比人發現不斷抄Howbunbun係wiki既打手post，唔係巧合，只係copy自己wiki既打手post

能仁乘勝開辦熱門社工課程，恐淘汰部分自資院校

救火車已經比其他巴絲發現不斷抄自己係wiki既Howbubun打手post

wiki已經確認Howbunbun係教大打手

救火車因為教大恭喜高官個仔死既新聞，係wiki恐嚇版主

香港教育大學責罵政府，唔肯比錢教大搞自資課程賺錢，影響教大既金錢收益。

救火車係wiki出post，攻擊UGC嶺南大學

之前開post話嶺南只係比OU好小小，教大打手扮UGC守護神，實則喪打UGC嶺南大學，以為拉倒其他UGC同自資就可以抬高香港教育大學，面具撕破兜唔返 。

(Suspected OU)五毛 is detected

自動Focus 番自資院校自身問題的討論

公開大學點處置？

你答左我先啦

1. 入學條件

公開大學的大部分兼讀制學士學位課程（遙距學習）都不設學歷限制。任何本港居民，只要年滿17歲，都可以申請入學。

但是，你必須注意，本校有部分課程，特別是研究生、教育及護理學課程，會有特定的入學條件。報讀前請仔細了解這些課程的入學要求（請按這裡閱覽詳細內容）。

香港公開大學於2017年有7,055名畢業生，包括4,180名兼讀制課程畢業生（遙距及兼讀制面授），以及2,875名全日制面授課程畢業生。

人數多到無得上台拎證書

2. 公大40小時訓練等於資歷架構級別第 4 級

CH031 強烈脈衝光儀器操作證書 04/05/2015

OUHK LiPACE全港唯一資歷架構第四級別光學美容課程
強烈脈衝光儀器操作證書

_______________________________________________________

飛箭:

飛箭本身應該係OU，同埋見倒有打手企圖以人生攻擊轉移視線迴避自資院校自身問題的討論

岩岩屈完我打BU不成又喪屈其他野，擺明想用人生攻擊塞住我把口同轉移對自資院校自身問題的討論，我會定期loop呢段Statement。

救火車係wiki喪打UGC浸會大學唔係研究型，教大唔係研究型，教大打手就連浸大都郁。

救火車不斷抄自己係wiki既post，係正常人都知唔巧合，用自己係wiki既post係lihkg洗版打嶺大 浸大同自資。

飛箭:

救火車係wiki喪打UGC浸會大學唔係研究型，教大唔係研究型，教大打手就連浸大都郁。

救火車不斷抄自己係wiki既post，係正常人都知唔巧合，用自己係wiki既post係lihkg洗版打嶺大 浸大同自資。

------------------------------------------------------------------------

我又睇唔出點解你所指Howbunbun係Wikipedia話BU唔係研究型就等於打浸大

你提起BU甘就起番 BU Record-Wikipedia 同你講

研究型=高級?

BU本身以教學型大學離講排名頗高

但以研究型離講不及另外5間

如果BU話自已係研究型，即係已經出開paper，然加的排名係低

但如果BU話本身更重視均衡發展，即係唔係出開paper，然加的排名就顯得高

所以BU唔會話自已係研究型大學，因為係研究型大學就要同CU, HKU, UST, CityU比

如果係教學型大學，BU的ranking本身已經打左折，唔需要同CU, HKU, UST, CityU比

然加，Wiki話BU係博雅研究型大學

我反而覺得只的自資院校成日話BU太重視研究，八大太重視研究

所以透過話自己好重視教學賣廣告，例如好似OU仔一比人問點解無排名、AACSB就話自己係teaching U唔係research U

我自己就我撐開BU的

下面記錄可以證明

Socijai• 1 個月前:

其實佢top up本部cert係無意義㗎！
CIE出嘅Asso cert夠係本部啦，又無人講嘅？

係唔係「真。本部」其實HR睇你programme就知。
CIE嘅BCom同Speed嘅business，外人睇根本就一樣！
CIE嘅BSoSc同Scope嘅SocSc，外人睇根本就一樣！

唔好再水人為咗「本部」就揀CIE！
佢嘅topop要補好多cre，又要讀普通話，
仲要入石門，完全無U Life！

好自為之。

救火車 #148 • 28 日前

話又不能這樣說

係咪「本部」要視乎師資同埋學術流程、課業的質來係咪一樣

如果學術流程不一樣，就唔應該頒一樣的證書

CIE出嘅Asso cert係本部，但係無人講的原因，應該係大學「犯左規」

明明就唔係本部Faculty 負責，名不符實，同City一樣

正如HKU Space grad唔等於 HKU grad

但佢top up本部cert係真係由本部Faculty搞

由CIE提供行政支援、課室

所以一般唔會話佢唔係BU grad

所以呢

救火車係會力撐8大加演藝同埋願意把教育視為公共事業的學校

同飛箭擺明(應)係OU打手不同

係台灣

“廣設大學”衍生的問題，一是大學高中化，研究生大學化，人才素質漸趨低落。二是學用落差日漸增大，用人機構嚴重缺人，大學生畢業卻找不到工作。大學之間品質的落差也很大。多年來臺灣出生率低，招不到學生的高校，開始出現倒閉危機，有的拖欠工資，勉強支撐，高等教育危機日益浮現。

對於這種情況，台灣人已經後悔

香港要吸取教訓，設立退場機制

私校全校學生數若低於3000人，連續兩年註冊率未達60%，列為退場或轉型的專案輔導學校，外界將瀕臨轉型或退場的院校形容為溺水大學，將上述兩門檻視為淹水線。

長期研究高等教育的暨南大學教育政策與行政學系教授翁福元指出「台灣根本不應該有這個多大學，關掉一半才算是正常高教發展」。#

當初的台灣教改，讓一堆沒聽過的學校升級成為大學。如今台灣遍地都有大學，各種程度的學生都能冠上大學生的光環，幾年前甚至有考了18分的學生也能上大學。想問，真正有大學生的程度到底佔了多少百分比？以前需要專科學校學生的專業技術類的工作，卻乏人問津。當初制定教改的那些專家學者們，間接地將台灣的競爭力及生產力削弱。針對全球的發展趨勢，台灣需要再一次的教育改革，或許新加坡、德國的教育體制，是台灣未來的學習參考方向。天佑台灣。#

支持香港儘快設立轉型退場機制，參考台灣情況，全校學生數若低於3000人，註冊率未達60%，列入輔導名單，連續兩年唔改善，就取消營辦資格。

香港好多自資院挍以台灣定義已經要退場、轉型

香港需要妨效，維持高等教育聲譽